### Подготовка к встречам

**Чтобы встречи проходили результативнее, готовьтесь к ним заранее.**

Вот некоторые советы для успешной подготовки к встрече:
- Ясно опишите драйвер и ожидаемый результат встречи и доведите их до сведения участников
- Решите, кого пригласить
- Сформируйте повестку
- Запланируйте дату и время встречи заранее, чтобы участники успели подготовиться
- Определите подходящую продолжительность встречи
- Решите, кто будет фасилитатором встречи, кто будет вести протокол и кто позаботится о последующих шагах, связанных со встречей (follow-up)

**Подготовка повестки**

Вовлекайте участников в подготовку и определение приоритетов повестки, разошлите повестку заранее

По каждому пункту повестки необходимо договориться о следующих аспектах:
- Драйвер
- Ожидаемый результат
- Процесс
- Время, которое вы хотите на это потратить
- Что участники должны сделать для подготовки

**Поддержка подготовки участников**
- Подумайте, что можно сделать заранее для подготовки к собранию
- Сообщите людям об ожиданиях и необходимых для встречи материалах
- Обеспечьте ресурсы, которые могут понадобиться для подготовки

**В качестве участника**
- Обратите внимание на паттерн «Искусное участие»
- Проанализируйте повестку и подумайте, какой вклад вы можете внести по каждому пункту
- Выдвигайте возражения по повестке и, если возможно, разрешайте их до начала встречи
- Рассмотрите предложения по улучшению, сделанные при оценке результатов предыдущей встречи, и подумайте, как вы можете их внедрить